[再多一層B4M層]蘋果再揭西九站暗藏「列車人員訪談室」 運房局深夜玩自爆

高鐵西九龍站通車在即，惟公眾至日前才知悉該站暗藏逾3萬呎的B5層空間。《蘋果》翻查圖則再發現 ，原來B4層與B3層之間，亦有一層B4M層（Basement 4M），面積達4.5萬方呎，過去同樣鮮有被提及。《蘋果》早前就此向港鐵查詢，獲告之周五下午回覆，惟運房局周四深夜突然自我引爆。
根據《蘋果》取得的2017年3月修訂圖則，B4M層位於B3、B4之間的間隔牆內，呈長條形狀，設一條長約500米的通道貫通。4.5萬方呎的空間內有約18間獨立房間，除了一般機電用途房間外，有多間房的圖則名稱包括「MTR Staff」字眼，相信只供港鐵人員使用，當中包括控制室、會面室、貯物櫃室等等。唯獨男女廁、以及另一間「列車人員訪談室（Train Staff Interview Room）」，圖則名稱上未有列明只供港鐵使用。本報就此向港鐵查詢，但未有向運房局提問。
惟運房局在昨深夜11時02分再次透過政府新聞處發稿，自爆西九龍站內樓層與樓層之間，設有「後勤用地」，分別位於B1售票大堂之上的「B1M」層（5,600平方米）、位於B2入境層之上的「B2H」層（10,300平方米）、位於B3出境層之上的「B3M／B3H」層（7,200平方米）和位於B4月台層之上的「B4M」層（4,200平方米），合共29.4萬呎。局方解釋，有關後勤用地專供放置站內設施，和供廣深港高鐵香港段營運商人員辦公之用，由港鐵公司負責管理，強調這些後勤用地均不屬「內地口岸區」範圍。
運房局稱，有關用地設有抽風管道、鐵路營運商辦公室、冷氣系統機房設施和垃圾收集用房等，強調有關用地的出入口，均有保安設施上鎖，並會嚴格控制及派員巡邏，禁止未獲授權人士進入。

香港冇架啦
撞鐵咁搞法大肚婆落黎生仔唔到香港唔車佢入醫院
仲整19幾部Lift穿梭各個樓層, 俾大陸人偷渡入香港

咁撚多飛地

由B1搭lift去B5,要搞幾多次出入境手續

訪談，即係拉咗你就係呢啲房度嚴刑逼供

起埋去B18吖笨

訪談室
係咪開到個冷氣凍一凍 再搵盞大光燈射住你果種

hair wash room

根本成壇嘢係國土鍊成陣

拘留室炸下話

整做行刑房即場處決都仲得

成熟一項，爆一項

手術房有無

可能已經起咗但未爆出黎

B4M = bam?

不如寫到明係「覊留室」啦
反正港共都為所欲為，冇人阻止到

仲有 9 3/4 月台

講講下陣間傳媒揭發西九龍站原來接駁咗東九龍站，跟手政府自爆仲有個南九龍站

點會咁簡單

直接點︰黨委的辦公室在那？

拷問室

起撚埋成個東廠喺入面
真係做乜都無人知

係咩？ 碰

即場拎埋個腎走 夠曬方便